<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on </title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 18:48:26 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>8.12</title>
      <link>/posts/8.12/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 18:32:26 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/8.12/</guid>
      <description>阴天 28℃&#xA;沉寂，如死水一样的沉寂，风吹也不动——我八月开始至今的生活，差不多可以这样被概述。&#xA;又是一个炎热的阴天。&#xA;其实太阳并没有消失，只是委身在云层后面。它透过云层边缘透射出金色的光晕，让死气沉沉的人间焕发了几分神采——一如我的生活，在这边缘耀眼的乌云下。 凌晨收拾行李发现了吵架后不告而别的朋友的伞，样式我很喜欢。朋友的性格我知道，如果我不跟她主动说，她是不会来找我要这把伞的。虽然很讨厌她的不告而别，但纠结了一下，还是和她说了这件事。&#xA;刷短视频看到这句话“自由不是你想做什么就做什么，而是你不想做什么就可以不做什么。”&#xA;诘问了一下自己内心，不告而取实在不是我该做的。所以在做了很多思想斗争之后，我最后还是主动去说明了这件事。&#xA;其实思想斗争主要集中在我总觉得我这边主动去找显得像是讨好求和，不过也无所谓了。&#xA;接着与雏菊妈妈聊了分离、育儿相关的话题，一点多熬不动，睡了。&#xA;其实也能继续熬，只是我确实不懂育儿。 早上醒来看到消息，得知自己做的项目进复赛了，百感交集。喜悦自己的努力得偿所愿，但又遗憾这个比赛其实没有什么含金量，进入复赛也只是说明这个项目勉强能看，还算说得过去……？&#xA;袁老师一如既往地在群里吆五喝六地安排任务，不出意外地技术方面的任务又交给了我和那个被我删掉的朋友。&#xA;因为工作原因加回来了，非常顺利，因为她压根没有删掉我——不知道为什么。我已经被打磨得懒于思考了。&#xA;或者说我本来也不会思考，我把我的思考跟别人说过之后他们都劝我不要内耗。 不知不觉，三位朋友的离开有些成为我的心理障碍了，在这一天里连续触碰三中其二，内心有些躁动，也是写这篇日记的原因。&#xA;我的确是需要写点什么来维持喜怒哀乐的能力。 写吧，漫无目的地随便写写。&#xA;赵晴老师的生日真的是8.24。本来还在纠结要不要送礼物的，但是问过之后决定还是送吧。单论她对我的帮助，就不是金钱能衡量的。&#xA;送点什么呢，没想好，不知道。&#xA;有什么东西是适合送一个刚研究生毕业没多久的青年教师呢？&#xA;总不能用ai生成一篇论文，整理好格式发给她说“老师你投sci吧，致谢写我就行。” 到这一天快结束了，朋友还是没和我说她要不要取这把伞。&#xA;其实早上起来短暂回复了几句，大意是下单一个菜鸟裹裹来取。&#xA;我说下午再说。&#xA;接着就没有后文了。&#xA;我还挺喜欢这把伞的，象征性地说明之后不主动来要，那就归我了。&#xA;也蛮有象征意义的，伞同散，聚散离合，缘分尽了。&#xA;也没后续了，大概就到这了吧。 其实对于这份友谊为什么会发展到这种程度我也颇有疑虑。&#xA;疑虑归疑虑，我也不会真的去思考原因。&#xA;原因都写在聊天记录里，真舍不得的话我会去翻找过去的聊天记录，蛛丝马迹全都藏在里面。&#xA;聊天记录我没删，不过也懒得看了。&#xA;现在才后知后觉意识到，一个朋友而已，于我而言并非不可替代。&#xA;我为自己有这样的想法感到悲伤，又为自己的悲伤而悲伤。&#xA;就好像快要死了的小白花公主对自己身边死战守护她的骑士说：“你好残忍，杀了这么多人。” 依旧是早上，做了一个梦。&#xA;很荒诞的梦，满是遗憾与怔然。&#xA;一些零碎的片段还是被我记住了：行李箱落在地铁上、回去取又要等很久——所以没赶上火车。终于来到了想去很久的上海但只能待不到一小时，准确说其实就三十分钟。&#xA;梦境最后我不断跟自己说快点醒来我一定在做梦，可真的要醒的时候又很后悔想着就算在梦里弥补曾经的遗憾也好啊，总之在这复杂的心绪里悠然转醒。&#xA;有时候感觉自己确实虚伪，在日记里都要撒谎。&#xA;对不起啦。 我也没我嘴上说得那么绝情就是了。&#xA;尽管我不希冀重逢，但真心祝愿每个朋友都幸福，不管我喜欢还是讨厌，不管现在是还是曾经是。&#xA;和你们在一起我曾度过一日日的幸福时光仍然历历在目，人生中遇到你们还算幸运。&#xA;谢谢，祝好。 给别人看的那还能叫日记吗？&#xA;有些日记尽管不打算给别人看，但是写的时候总假想会有人看。&#xA;是日记，更是随笔，记录我的一些杂思。&#xA;让别人接触到我的思想，应该是他们的荣幸。&#xA;错了，其实是我的荣幸，谢谢你愿意看我的日记，不管你是谁。</description>
    </item>
    <item>
      <title>七月摘</title>
      <link>/posts/7.27-%E4%B8%83%E6%9C%88%E6%91%98/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 18:32:26 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/7.27-%E4%B8%83%E6%9C%88%E6%91%98/</guid>
      <description>零 现在是 7 月 27 日下午 15：55，我终于回到了自己家，在属于我的小房间里写下这篇月记。（实际上这篇是在 8.1 完工的！）窗外的雨声时而激荡，时而忧伤。蝉鸣伴着风吹树叶的响声，随着我的心舞动着，汽车引擎的发动声与空调冷凝水滴在楼下防盗窗的滴答声交相应和着……这些噪杂的背景音终于在今天重新被我找回来了。飘零一月久，去也独身，归也独身。丢下灿烂盛大的世界，我终于又回到了独自一个人枯燥的生活里，竟有几分安心。这是一个难忘的七月，在这个月份发生了太多太多值得纪念的新奇体验，幸福如此，痛苦亦然。我曾对雏菊妈妈说过，爱与恨是两条并行不悖的平行线，幸福与痛苦亦是如此。在这个七月，或者说短短的两周内，我被项目组 push、被老师批评、辞去了工作一学期的项目组、和父母吵架、删掉了一学期的无话不谈的学习搭子（也是靠谱的队友）、最后和十年的朋友也淡了联系，环环相扣让我甚至没来得及喘息。冥冥中似有一双无形的大手操控着我的命运，意欲将我驱使向绝望的深渊……但好在，天无绝人之路。与痛苦双线并行的，是幸福。 壹 七月期末收尾，稍作整顿，便坐上直通徐州的高铁，马不停蹄来到中国矿业大学。当了很久的精神矿大人，第一次来自己的互联网母校，怀揣着几分朝圣的肃穆，一步一步走向这个心心念念已久的大学。不过饶是我这么虔诚的学子、一看就是大学生的长相，依旧还是得老实以访客身份入校。拖着行李在矿大的各个角落闪转腾挪，品味了一下矿大的食堂——价格比中传优惠，味道也不差，我很满意。矿大的校园美化工作做得不比中传差，一座巨大的湖拦在学校中间，如此奢侈的土地浪费，在中传是想都不敢想的。我只能以一个小破学校乡巴佬的眼神，在矿大大观园里摸来摸去。何其感叹，入夜才敢去面基早就定好的房东——矿大租友群认识的、大我一届的学姐。&#xA;她真是超绝松弛感，我到她家里的那会她还有一科考试没考完，从零开始复习，结果复习着复习着就和我出去吃夜宵了啊啊啊，我印象深刻……吃了麦当劳的鸡排以及喝了红茶……更清醒了！噢这里说一下，这个房子是两层的 loft，房东睡上层我在下层打地铺很舒服，而且我自带了一次性换洗的内衣裤袜等等，不会有尴尬的情况。如果要评价这次租房体验，我只会给打出最高分：完美。简直是天使房东，我在这里达成很多人生成就！包括不限于：第一次住在陌生人家里、打地铺并且睡眠质量超高（旁边就是茶几睡醒无缝衔接工作！）、第一次被人骑着摩托风驰电掣（很刺激啊啊）、第一次半夜出门吃夜宵……数不清的新奇体验！第一次感受到果然是自己的人生自己做主，超级赞的感觉！饿了就出门买夜宵，困了倒头就睡，想熬夜就不顾忌地去熬夜，就算淋雨也没有抱怨地在雨里驰骋，这样的人生好自由……！和房东相处的时光非常愉快，性格超级合拍，感觉是超级适合做旅行搭子的性格。房东在大一大二两年或者假期或者翘课去了很多城市旅行，她租的房子里有一张很大的软木板，上面密密麻麻挂满了车票、在各个城市拍的照片以及明信片之类的纪念品。怎么形容我的感受呢……看着那些照片，我想象出一只飞鸟，生得随性而自由，见圣经所述&amp;quot;Flee as a bird to your mountain&amp;quot;，她的山有千千万万座，每一次停落，都是为新的征程休憩。不过她更喜欢以旅行青蛙自比，一只热衷于出行、拍照、记录的蛙蛙。&#xA;和她相处时，我经常会想，我奉为圭臬的卷绩点、卷竞赛难道真的是最好的出路吗？我费心费力去花了很多时间在我不感兴趣、甚至于有些厌恶的科目上，对我的未来真的有帮助吗？她现在的生活很快乐、充实且幸福，相比之下我虽然过得充实而劳累，但实在难以称得上一句快乐。如果我坚持自己的道路，那恐怕未来的二十年，我都会过着疲惫而劳累的生活，二十年后我或许已经财富自由，但那时我还能找回现在我所羡慕的吗？我突然有点想苦笑了。老师说，辛苦三年，幸福几十年；幸福三年，辛苦几十年。但恐怕人生的真相是：苦三年，乐三年，都是辛苦几十年。&#xA;最难忘的回忆应该是那一晚暴雨夜。吃完披萨往回骑车，然后突逢大暴雨。&#xA;：在下大暴雨&#xA;：大暴雨阁下你好&#xA;老实说，我爱淋雨，我也说不清是什么原因。我对淋雨的热切，有如一个意识到自己犯下了多么严重罪行的犯人对子弹的虔诚，当大雨冲刷我的身体时，我才能感受到一股久违的酣畅，甚至有种自残的快感。这样的心态无疑有些病态，我也说不清我有什么不可饶恕的罪孽。可能大雨洗下的，是我肮脏疲惫的躯壳，还给了我一颗尚且能向往自由的魂灵，让我能在繁忙的世界重新寻回一席无拘无束。我眼睛完完全全睁不开了。我终于可以放松了。（歌词在这 👇）（It rains cats and dogs🎵~）（I&amp;rsquo;m a little soaking mouse🎶~）（Here wet with a blanket of rain🎼~）（And I dream of you🎹~）（I don&amp;rsquo;t like this time we have🎤~）（Cause I&amp;rsquo;m here afraid of when we lose it🎧~） 贰 离开徐州之后，和朋友去了泰安。没错，其实来泰安也没别的好干的事情，去爬了泰山。&#xA;山脚至玉皇顶，统共 1545 米，不过实际上没有爬那么高啦，因为被好心人告知玉皇顶睡满了人，所以最后的那几级台阶没有去上，从十点爬到凌晨两点，中间短暂停驻了片刻——从一点待到差不多一点半。泰山前半程可以说毫无难度，走几百米就有一处补给站，价格也非常亲民，完全不像景区的价格，比如十块钱四瓶的矿泉水、一块钱一根的老冰棍。不过越行至高处，越发觉人群的混乱，很多走不动的人直接坐在台阶上休息，一开始我以为这是什么约定成俗的共识，直到几次差点被绊倒才意识到这种人是纯傻逼啊，山上又不是没有歇脚的地方……更有甚者，我甚至看到了一群穿着高中校服的男生女生直接三人一排，霸占了十余级台阶，直接让本就不富裕的上山阶更是拥堵。行至南天门，山上的风开始转凉，完全没有盛夏的感觉。歇息了几分钟，太冷，于是买了军大衣避寒。正新鸡排成功阻挠了我登顶的心，某裹着军大衣瑟缩在风里发抖时闻到有人吃，口舌生津……不过担心太贵就没买，本打算下山一定要去尝尝，结果一下山洗完澡就睡死在酒店，完全忘了这码事。夜爬泰山最大的感受就是，泰安夜景从山上看很美，灯带为这座城描了边，这是我在其他城市完全看不到的场景，不过拍照出来的效果平平。在山上俯瞰整座泰安城，感觉这是一座专为泰山服务的城。倒也不怪泰安这么卖力地讨好泰山，六朝天子封禅处，风云汇聚五岳尊，单凭一个五岳独尊的名号就吸引了无数慕名而来的游人。&#xA;攀山是很无聊的，爬着爬着总有些琐思：养尊处优的天子们想在这封禅，那是怎么上山的呢？嬴政这么雄韬武略，自认为“功过三皇，德高五帝”，那别人爬三四个小时的山，他会不会逞强两个小时就爬完了呢？后来才搜到，原来他为了封个禅专门修了一条直通山顶的路，一路坐车直达的，压根也没走。又是没摆脱皇帝用金锄头锄地观念的一天。 叁 然后就是住在雏菊家的经历啦……终于写到了，呼。第二次没去成天津结果凑巧火车直达葫芦岛简直是天意弄人，我本来是打算找一站离大连近的地方中转直接回家，看到葫芦岛鼻头一酸，就想去雏菊家抚慰一下我的心。事前肯定是问了阿姨同不同意的，她真的很欢迎我的到来，话里话外都是溢出来的开心，让我死寂的心突然就活泛了。痛苦到一定程度其实没有很想哭，更多是淡淡的无语和麻木，但是就是这一点美好的关爱，反而让我几欲泪流了。十个小时的火车，虽然漫长，但是如游子归乡路，行过的每一程都是离家更近的喜悦。大连和兴城，都没差，都是家。&#xA;刚到雏菊家还是有些拘谨的，阿姨把雏菊的房间分配给我住，我还担心会不会不太好，后来发现其他房间都比这个大，也就释然了。雏菊的房间非常温馨，抬头有手办，低头有抱枕，各种细节都在昭示着这个房间的主人……一定是个二次元死宅（&#xA;me：欸，这个盒子里面的手办不是在这里摆着吗，为什么还这么沉，里面是什么（抽开看看&#xA;（一些地缚少年花子君周边）&#xA;me：我去，她也喜欢地缚少年花子君！</description>
    </item>
    <item>
      <title>关于hugo搭建个人博客可能会遇到的一些问题</title>
      <link>/posts/tips/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 12:45:22 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/tips/</guid>
      <description>还是更推荐大家去 loveit 官网学习，那里的知识更全面更专业……&#xA;不过肯定有人看不懂，导致在网上找教程也找不到……比如我，所以写此篇来记录我博客搭建过程中遇到的问题。&#xA;本篇持续更新，直至我彻底完善我的博客（那当然是不可能的）&#xA;我尽量压制我说废话的欲望，让本文尽量精简。&#xA;1. 插入图片的问题！ 首先是利用网页链接来上传图片。&#xA;你可以在将本地图片转为网页连接的网站将你的图片上传，这样就可以得到图片的网页连接，这样你直接在自己的博客里利用 markdown 插入图片即可，不会遇到什么阻力。&#xA;其次你可以通过利用相对路径的方法来上传图片，优点是不需要把图片转为网页链接，操作简单。&#xA;我们需要在博客文件夹的 static 目录下创建 images 文件夹，然后直接把我们想要上传的图片复制到 images 文件夹就可以了。&#xA;相对路径是图片相对于文档的路径，想要插入图片我们可以使用类似下图的格式：&#xA;中间方括号的内容是对图片的描述，如果觉得麻烦可以不写。&#xA;不光只有使用 markdown 语法添加图片的方法，你也可以使用 shortcodes 来插入图片&#xA;{{&amp;lt; figure src=&amp;#34;/path/to/image.jpg&amp;#34; alt=&amp;#34;Alt text&amp;#34; caption=&amp;#34;Image caption&amp;#34; &amp;gt;}} 类似于使用 markdown 的方法，你可以选择使用网页链接或者相对路径的方法来上传图片。</description>
    </item>
    <item>
      <title>hugo搭建个人博客笔记</title>
      <link>/posts/hugo%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 20:58:26 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/hugo%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>windows 电脑安装 hugo&#xA;首先进入https://github.com/gohugoio/hugo/releases，选择自己电脑对应的版本下载，我这里下载的是&#xA;安装并解压，这里我选择把它解压到 D:\hugo\bin，可自行创建对应文件夹。&#xA;接下来需要配置环境变量，鼠标右键我的电脑-属性-高级系统设置-环境变量-系统变量-双击 path-新建，然后将 hugo.exe 的位置输入进去，这里我输入的就是”D:\hugo\bin“。&#xA;win+R，输入 cmd，进入终端。在终端输入&#xA;hugo new site（你希望设置的博客名字） 这里我使用的博客名字是 chanke，所以输入的是&#xA;hugo new site chanke 然后你可以发现在 C 盘-user-（你电脑名字那个文件夹）可以找到以你博客名字命名的文件夹&#xA;同时可以看到终端出现这样的内容：&#xA;恭喜你！你的 hugo 站点创建成功~&#xA;使用 hugo 初步建立静态网站，使用 loveit 作为主题&#xA;首先去 hugo 官网给自己的博客下载主题：https://themes.gohugo.io/，我这里选择的是 loveit 主题，简洁优雅，另一个主要原因是我看的视频是用这个来演示的，别的主题我不会用。&#xA;下载 loveit：https://github.com/dillonzq/LoveIt，点击绿色的 code 按钮，选择 download zip，下载解压，把解压得到的文件夹放入你的博客同名文件夹下的&amp;quot;theme&amp;quot;1中。&#xA;请务必注意！解压得到的文件名字应该是 loveit-master，我们需要把&amp;quot;-master&amp;quot;删掉！否则 hugo 会找不到你的主题！ 进入 loveit 网站：https://hugoloveit.com/zh-cn/theme-documentation-basics/#site-configuration&#xA;右上角可以自行更改语言，我们略过前面的步骤直接从 2.4 开始，在此之前先复制下面的代码块到博客文件夹内的 toml 后缀文件中，替换掉原本的内容&#xA;baseURL = &amp;#34;http://example.org/&amp;#34;&#xD;# 更改使用 Hugo 构建网站时使用的默认主题&#xD;theme = &amp;#34;LoveIt&amp;#34;&#xD;# 网站标题&#xD;title = &amp;#34;我的全新 Hugo 网站&amp;#34;&#xD;# 网站语言, 仅在这里 CN 大写 [&amp;#34;en&amp;#34;, &amp;#34;zh-CN&amp;#34;, &amp;#34;fr&amp;#34;, &amp;#34;pl&amp;#34;, .</description>
    </item>
    <item>
      <title>自我介绍</title>
      <link>/posts/self-introduction/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 16:49:26 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/self-introduction/</guid>
      <description>你好~欢迎点进这个博客的友友们！&#xA;这里是 Chanke，漫漫计算机长路中一个微不足道的学徒……&#xA;这个博客会用来记录我的学习过程！未来在这里可能会更新各种各样的奇奇怪怪的知识……&#xA;包括但不限于：考研数学、CET 4/6、雅思托福、各种计算机语言……&#xA;主要是看我能坚持更新多久吧）&#xA;等我学习了前端三剑客之后，也会尝试去丰富这个博客主页！&#xA;虽然现在也很简洁美观，恰是我的审美所在，但是……前端的意义就是花里胡哨啊（叹）&#xA;不过对于我这种审美很差的人来说，胡乱加装饰反而是败笔吧……</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
